---
title: Où trouver des roms 100% légales
---



## Introduction <a id="introduction"></a>

Cette page vise à recenser les différents moyens **"100% légaux",** pour se procurer des fichiers roms pour les différentes plateformes supportées par Recalbox.

## Atari2600 <a id="atari2600"></a>

* Sur **Steam**, les roms Atari 2600 peuvent être extraites du jeu **Atari Vault**. Il y a 100 jeux Atari 2600 dans ce pack qui coûte **9,99€**. Voici le [lien vers la page Steam du jeu](https://store.steampowered.com/app/400020/Atari_Vault/).

## Daphne

* **Certains jeux** peuvent être **directement et légalement téléchargés** par l'outil **DaphneLoader** de la distribution Windows de Daphne. 
* **Pour d'autres** \(Dragon's Lair, Dragon's Lair II, Space Ace, ...\), vous devez prouver que vous **possédez une licence valide du jeu** \(version DVD par exemple\).

## Dos <a id="dos"></a>

* Sur **GOG.com** \(Good Old Games, une plateforme de téléchargement de jeux PC sans DRM\), il est possible d'acheter des jeux MS-DOS comme Disney's Aladdin, Disney's Lion King, Disney's Jungle Book, ...  Ces jeux tournent sous dosbox et sont donc compatibles avec Recalbox. 
* Sur le site **« Legacy » de 3D Realms** \(anciennement **Apogee**\), il est possible de télécharger certains de leurs anciens titres. La plupart sont proposés en version **freeware** et certains ne le sont qu’en version **shareware**. Il y a des titres assez intéressants comme **Alien Carnage \(Halloween Harry\)**. La liste des jeux téléchargeables se trouve [ici](http://legacy.3drealms.com/downloads.html). Ces jeux tournent sous dosbox et sont donc compatibles sur avec Recalbox. 
* **Blizzard** offre en **libre téléchargement** le jeu **The Lost Vikings \(USA\)** sur [son site](https://us.battle.net/account/download/?show=classic).​

## Mame <a id="mame"></a>



## Master-System <a id="master-system"></a>

* Sur **Steam**, il est possible d'acheter le remake **"Wonder Boy: The Dragon's trap".** Une fois installé, **le repertoire du jeu** contient un sous dossier **bin\_pc**, puis **un autre sous-dossier rom**, ce dernier contient **un fichier wb3.sms** qui est **une rom correspondant au jeu** master system **Wonder boy III: The Dragon's Trap** \(il ne correspond cependant pas à un jeu référencé par No-intro\).

## Megadrive <a id="megadrive"></a>

* Sur **Steam**, il est possible d'acheter le jeu **"SEGA Mega Drive & Genesis Classics".** Lors de l'installation, un répertoire "uncompressed roms" est créés. Il suffit alors de modifier l'extension des roms en .md ou .bin afin qu'elles soient reconnues par Recalbox. Le jeu coûte **29,99€** et contient **58 titres Megadrive + Sonic CD**. La liste des jeux inclus est disponible sur la [page Steam du jeu](https://store.steampowered.com/sub/102625/?l=french), sur les 67 Roms présentes, 61 correspondent à des roms référencées par No-intro.
* Il existe des jeux "homebrews" créés par le **Shiru** et disponibles en **téléchargement libre** sur [son site](https://shiru.untergrund.net/software.shtml#genesis).

## Neogeo <a id="neogeo"></a>

* Sur **GOG.com** \(Good Old Games, une plateforme de téléchargement de jeux PC sans DRM\), il est possible d'acheter **24 jeux Neo Geo 5,19€ par titre**. Voici le [lien vers tous les titres SNK disponibles sur GOG.com](https://www.gog.com/games?sort=popularity&search=snk&page=1). 
* Sur **Humble Bundle**, il est possible d’obtenir une compilation de **23 jeux** pour **34,99€**.

  Les jeux sont également sans DRM.   
  La liste des jeux disponibles est sur la [page du pack](https://www.humblebundle.com/store/neogeo-classic-complete-collection).  
  Il est aussi possible d’acheter les titres **individuellement pour 5,99€**.  
  Le pack contient les **mêmes jeux que sur GOG.com à l'exception de The King of Fighters '98** qui doit être acheté séparé avec le pack "Unlimited Match".

## Nes <a id="nes"></a>

* Il existe des jeux "homebrews" créés par le **Shiru** et disponibles en **téléchargement libre** sur [son site](https://shiru.untergrund.net/software.shtml#snes).
* Il y a également la possibilité d’acheter des bundle **Capcom** sur **Steam** \(directement ou par

  **Humble Bundle**\).  
  Depuis ces bundles, il est possible d’en extraire les roms .nes grâce à l’utilitaire [romextract](https://gitlab.com/vaiski/romextract/tree/master). Parmi les bundles proposés par Capcom depuis lesquels il est possible d’extraire les roms NES, il y a [Disney Afternoon Collection](https://www.humblebundle.com/store/the-disney-afternoon-collection) et [Megaman Legacy Collection \(le premier pack uniquement\)](https://www.humblebundle.com/store/mega-man-legacy-collection).

## Snes <a id="snes"></a>

* Il existe des jeux "homebrews" créés par le **Shiru** et disponibles en **téléchargement libre** sur [son site](https://shiru.untergrund.net/software.shtml#nes).
* **Blizzard** offre en **libre téléchargement** la rom du jeu **Rock 'N Roll Racing \(USA\)** sur [son site](https://us.battle.net/account/download/?show=classic).
* Au niveau de l’offre commerciale, sur **Steam**, le publieur [Piko Interactive](https://store.steampowered.com/publisher/Piko) propose certains titres du catalogue SNES. Ces jeux se présentent sous la forme d’un émulateur avec la rom du jeu. Ces roms sont aussi disponibles en [bundle](https://store.steampowered.com/bundle/5256/RETRO_Action_SNES_Volume_1/).
* Tout comme pour la NES, **Capcom** a publié le bundle [Megaman X Legacy Collection](https://www.humblebundle.com/store/mega-man-x-legacy-collection) achetable sur **Steam** \(directement ou par **Humble Bundle**\) qui contiennent les roms SNES. Ces roms peuvent être extraites avec l’utilitaire l’utilitaire [romextract](https://gitlab.com/vaiski/romextract/tree/master). Seules les roms du premier pack peuvent être extraites.

